點解外國公開試派A個百分比咁高??

???

On9 外國試出名易 幾多有錢仔 dse得幾分 去左英國美國讀一兩年 輕鬆拎高gpa tran返8大

識人dse得 12分 英國讀左兩年 tran左去cu

東亞地區考試難度全球最高

GCEAL>DSE
DSE課程cut太多

課程係
但係份卷淺到guide住你做咁濟

16年Gce轉左制深左好多

gce考得淺教得深，dse相反

香港DSE(舉例:中文) 5** ~0.9%
5*+~3.6%
5+~11%

GCE攞個A*(最高grade)平均~8%

咁你話攞A*係咪易過攞5**/5*

份券幾難咪又係拉curve
唔通仲有人信水平參照

GCE result 會出你份卷幾多分
香港DSE 就唔理你幾多分，係5** 就5**
你係professor 想收個90分A*嘅學生定100分A* 嘅學生？
你係學生想俾人知你low A* 定 high A*?
無論A* rate 幾高你都係會盡全力考啦
我做過來人兩邊都讀過，dse 課程真係少，相對上卷就難少少
GCEAL 課程真係難到痴線，講真讀到會想死，以前paper 出得有format 捉到路。但係依家難咗好多，實用性方面都比DSE好好多。留意GCEAL 就算係Core Maths 都有晒DSE M1/2 嘅野，仲要更多。
收到風DSE M1/2 諗住cut 走 distribution 同 trigo 嘅微積分，咁樣不如唔好讀 不過我會勸人要讀further math (唔一定要考），因為真係好有用
可能我讀理科先會覺得GCE 難，睇住香港嘅同學就算考DSE 都至少有同friend 出街玩嘅時候，但係我嗰幾年真係連飛機都打唔到
我之前係oxbridge讀緊medicine,識到嗰香港學生，真係睇得出兩個systems 下嘅分別，諗野方面真係唔夠全面，同埋oxbridge 嘅壓力又係另一個level, 可能GCE 學生適應咗高壓，抗逆能力又係好少少嘅。
我唔想話DSE 好廢GCE 好勁，我嚟到英國都學識對每樣野要謙卑。我打咁多野都係想話俾睇到呢到嘅你地明白考GCEAL 嘅唔係dse逃兵。講真嗰句逃完咪又係要讀 我覺得世界好公平，你有料，就一定有人欣賞你

***17歲前香港讀過，之後一直係英國

HKAL撚畢晒業冇晒時間打飛機，諗住應該無晒DSE v AL post，估唔到而家GCEAL 都有得拎嚟J

個答案好簡單 公開試既存在理由就係以統一既標準去衡量學術成績，作為升上高等學府既benchmark 。你個國家既高等學府越多，水準越平均，就自然唔洗用更難既syllabus 去篩走啲廢柴，亦都唔需要用較嚴謹既grading 去分出the best of the best

所以大學普及既地方，公開試既難度都較其他地方輕鬆, grading 亦都冇咁strict

深?年年翻炒有幾深
教得淺，考得淺，拉curve就鬥小心

dse根本無得比，cut左太多，同會考差唔多

AL撚全面進場

DSE 學生, 係成個中學生涯連微積分都未掂過
去到英國唔好揀engineering

返中國讀好中國文化啦#

未讀過又點，有料大學一個sem都讀哂calculus.
讀書本身係睇人。

剛剛講calculus係只限yr1程度

因為外國人覺得開心最重要

有料唔讀中學都讀得掂大學
讀書本身係睇人